美軍狄卡特號與中國驅逐艦南海「不安全互動」 最近僅隔41米

▲美軍「狄卡特號」。（圖／翻攝自臉書／USS Decatur）

記者錢玉紘／綜合報導

美國驅逐艦狄卡特號（USS Decatur）30日行駛經過南海的南薰礁（Gaven）和赤瓜礁（Johnson）12海里範圍內，引起爭議。CNN報導，美軍太平洋艦隊發言人布朗（Charles Brown）上校指出，狄卡特號與中國驅逐艦發生「不安全」（unsafe）的互動，且最近距離只有45碼內（約41.14公尺）。

布朗上校的聲明中指出，「一艘中國的旅洋級驅逐艦在中國南海南薰礁附近，已不安全且不專業的動作靠近狄卡特號」、「中國驅逐艦做出一系列增加侵略性的行為，警告狄卡特號離開該區域，並且接近到45碼內（約41.14公尺）的範圍，迫使狄卡特號採取技術動作以避免碰撞」。

布朗聲明中還強調，美軍會持續「在任何國際法允許的地方飛行、航行以及執行其他作業」。狄卡特號30日駛入南薰礁和赤瓜礁12海里範圍內，美軍表示是例行和定期的航行自由行動，「如同過去所做的一樣」。

CNN報導指，中國船艦時常在美軍船隻自由航行任務時靠近，但這樣的互動通常都是安全的。由於中美情勢因貿易戰等問題而日益緊張，美軍本周才在南海上空飛行了B-52轟炸機，且這次狄卡特號的爭議發生在大陸國慶之前，讓北京政府立刻提高警覺。

另外，原先預計在10月出訪中國大陸的美國國防部部長馬蒂斯（James Mattis ）也將行程取消，但目前不確定實際原因為何。

原文網址: 美狄卡特號與陸驅逐艦南海「不安全互動」 最近僅隔41米 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

美帝隻船都要迴避我地大中國既船, 中國又贏

撞到就打得喇

驚比人一撞成架散曬
然後由美軍救起？